<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cool Panda</title>
    <description>不唯书，不唯上，只唯真。</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:11:34 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Nov 2018 09:11:34 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>如何获得上进心？</title>
        <description>&lt;p&gt;上进心是一种“渴望变强”的心境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读高中时，我挖空心思 想提高成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我甚至认为自己的头发太长会吸引头部营养，头发的重量增加身体负担，头发的摇摆会分散注意力，因此想提升成绩，先理短发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像樱木花道一样，当他想要变强之后，理掉了自己风骚的秀发。也像一拳超人一样，变秃了，也变强了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/11261.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校是一般实验中学，我考到了前十的成绩，上了个985高校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挖空心思渴望变强，如饥似渴追求变强，这就是上进心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为虚假的勤奋？其实是漫无目的地做无用功，让自己忙碌，并未让自己变强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有驱动人前进的动力之中，变强就像核聚变一样，靠最朴素的元素，产生最巨大、接近无限的能源供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日漫中所谓的小宇宙爆发，实际上就人渴望变强的心境被激发，于是青铜圣斗士可以对抗黄金圣斗士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以要培养自己的上进心，关键在于培养变强的渴望，引爆内心的小宇宙。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018-11-26/1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018-11-26/1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何保持旺盛的精力</title>
        <description>&lt;p&gt;除了时间有限外，人的精力也是有限的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试想这样一个下午，摆在桌上的是逻辑性很强的专业书籍，而自己的眼睛已经酸胀，大脑昏昏欲睡，纵然我们有无限的时间，又能有什么作为呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，我们有两个选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、开始刺激大脑，让大脑兴奋起来，比如刷刷知乎、微信、bilibili、电视剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、让大脑休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常我们会选择第一种，但是这样兴奋只是表象而己，是一种透支精力的行为。大脑的能量没有得到恢复，精力没有得到填充，一会儿自然会重新疲倦起来，而且更疲倦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，大脑如果沉浸在低成本的高刺激中，想进入高成本的低刺激学习状态，是难上加难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正确的做法是第二种，让大脑休息。如同让计算机重启一样，清空大脑的思绪，让脑组织安静下来，脑脊液冲洗自己的大脑，之后大脑将精神焕发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人选择冥想的办法，还有人闭目养神，有人干脆小睡一会，都是这个原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何健康的使用大脑，有没有用脑手册呢？&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;尽量减少不必要的关注。人的每一项认知活动，都在大脑建立了神经元的联接，都占用了一定量的资源，消耗了一部分能源。如何最大化利用自己大脑？首先要减少精力的浪费。比如一天规定一个时间，邮箱只查一遍，知乎、朋友圈、微博 只刷一遍。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大脑需要大量的水分。它里面有大量的电气化学活动，因此应该大量饮水，不用担心“饮水过量中毒”，一天2升左右都是没有问题的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大脑也需要糖分。在高强度学习的间隙，补充糖分也是很重要的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每25分钟一小休，每50分钟一大休。可以把无用的东西清出大脑的内存，无用的进程杀掉，减少精力浪费。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018-11-23/1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018-11-23/1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何避免矫枉过正？</title>
        <description>&lt;p&gt;矫枉过正的例子屡见不鲜，近年来尤其多。
比如德国，因为二战时期对异国异民进行了惨绝人寰的屠戮，他们深刻反省，总理默克尔说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;当下，每一个德国人都应该开诚布公，团结在开放德国的旗帜下。无论宗教、出身、性别和性取向，每个人的尊严都不容侵犯。这就是指引他们的精神，也是他们应该保护的精神。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;德国及欧洲在她的一意孤行下，引进大量难民，使得德国各地，暴力犯罪此起彼伏，本来的安宁秩序荡然无存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又比如圣母们，人类刚从战争、压迫、贫穷的阴影下走出来不久，她们就异想天开了，认为用爱心能发电，能吃饭，还能让敌人缴械投降。对此我只能说，凡不冲在一线的圣母，都不是好圣母。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么如何避免矫枉过正呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事物内部有肯定因素和否定因素，肯定因素是力求维持现状的因素，否定因素就促使事物转化的因素，这构成一组矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事物的发生过程就是矛盾交替演变的过程，每一次矫正都是对当前肯定因素的一定否定，对其消极因素的排斥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事物只有经历两次否定才能同时解决矛盾双方的消极因素，同时保留矛盾双方的积极因素，事物才能健康地发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上，就是否定之否定的哲学原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果默克尔能虚心学习马克思的否定之否定的哲学理论，恐怕不至于陷入骑虎难下、追悔莫及的境地。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018-11-22/3.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018-11-22/3.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>为什么寒门难出贵子</title>
        <description>&lt;!-- # 为什么寒门难出贵子 --&gt;

&lt;p&gt;坐在航站楼候机厅，看着来来往往的人群，回想起自己的求学经历，一些感想喷涌而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么寒门难出贵子，我想用两个比喻来阐明一二，不求完备，只求读者能有一些共鸣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;有攻城的凌厉无守城的后续&quot;&gt;有攻城的凌厉，无守城的后续。&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;寒门学子的爆发力较强，中考，高考，雅思，托福都能取得不错的成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这些学生在能量爆发之后，却未能充分吸收战果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我见过一些学生，考上了武汉大学，华中科技大学，东南大学，西北工业大学等等优秀的大学，受经济条件的影响变得自卑而自闭，敏感而虚荣，他们为了改善经济而打工，为了融入同学而打游戏，看肥皂剧，为了获得关爱而遁入宗教或陷阱……情况好一点的在学校打工，但也逃不了被剥削廉价劳动力的命运（学校工时费只有10元左右）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们为了挣钱而放弃听课，为了合群而放弃听讲座，为了各种各样的原因没有充分利用大学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些学生以貌似OK的成绩毕业，但已经厌倦了学习，没有勇气和能力追求更多的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有不少学生，虽然能力优秀，学有所成，但由于家庭需要他工作挣钱，也不得不学秦琼卖马，放弃保研，甚至出国的机会。他们之中重返校园的少之又少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都说大学是个重要平台，但平台只有被充分挖掘才是个平台，否则它与你无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”一个没有后续能力的攻势有什么价值？” 形容寒门学子甚是贴切。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;没有团队的c位&quot;&gt;没有团队的C位&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在对战游戏中，有一些承担主力输出的角色，称为C（Carry）位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寒门学子毫无疑问是杰出的C位，在对线发育期可以单杀对面四五次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而他却没有能支撑他的团队。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;没有视野&quot;&gt;没有视野&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;再强的C位，也不敢脸探草丛，他需要别人提供视野，好在安全的环境中输出战斗力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且现实中的寒门学子，不可避免地，经常地脸探草丛，没有亲友提供经验，就只能自己吃一堑长一智，当个铁头娃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摔了一跤，没伤到筋骨还可以爬起来，伤到筋骨就GG了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有站的高才可能看的远，身为农民的父母不能提供城市生活的经验，而本身就是中产的父母却可以给子女很多的关键指导，减少很多无效的尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔者的前上司有个女儿在读小学三年级，一天我送他参加公司年会，路上他表扬自己的女儿，“我女儿还挺乖的，万余块的压岁钱准备存下来，买买文具，报报兴趣课程。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不禁哑然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是万余块可以让女大学生陷入裸贷循环，甚至出卖肉体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是我毕业工作后开始积累财富管理的经验，还陷入消费主义泥潭。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;没有肉坦承受伤害&quot;&gt;没有肉坦承受伤害&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;只有活着才有输出，C位如果没有友方坦克吸收伤害，瞬间就被打成黑白屏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寒门学子就算能力出众，也没有发挥能力的空间。通常，他们高考只能考一次，考研只能考一次，雅思只能考一次，GRE只能考一次，学校只能申请两个……哪个环节失败了，就认命了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有家庭支撑的寒门学子，他的容错率是极低的。为了保险起见，他们通常会放弃美好但看似遥不可及的梦想，选择平稳但随大流的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而家庭充裕的孩子在决策的时候可以更从容，更激进一些，争取到中等偏上的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在常规的5V5排位赛中，缺员就意味着失败，再强的C位也无力回天，逆天改命，难度极大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此向每一位过上理想生活的和正在朝之奋斗的寒门学子致敬。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018-11-22/2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018-11-22/2.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>实用主义的人生</title>
        <description>&lt;!-- # 实用主义的人生 --&gt;
&lt;p&gt;实用主义是我的人生信条，用一句话形容之就是，“解放思想，实事求是”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;实用主义介绍&quot;&gt;实用主义介绍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我认为实用主义就是把无用的东西排到后面，把有用的东西排到靠前的一套理论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个理论、思想和行为都有其实用价值，如果它与客观世界的关联越小，与人的需求的关联越小，它的实用价值就越低，它被考虑的权重就越低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实用主义不去纠结永恒的真理（绝对的真理）是什么，我们只需要根据当前的信息，判断最可能的真理是什么。这丝毫不影响我们做出正确的决定。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义是不证自明的公理&quot;&gt;实用主义是不证自明的公理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在理论科学中，我们认为公理是不需要证明的，依靠公理我们得出其他各种理论。凭什么公理可以不证自明，而其他理论需要证明。因为我们认为把“公理”做为其他理论的基石是足够的，是胜任的，经得住实践检验的。是实用主义避免了我们无休止的纠缠下去。当我们认可“公理”时，我们已经认可了实用主义的价值。
在实验科学中，我们去除掉干扰因素，就是因为多余的信息无关宏旨，删除是可以接受的。在测量中，我们无法准确测量长度、重量、时间等等，但满足一定精度，我们就认为可以了，不需要用游标卡尺测量足球场，不需要用秒表测量人的寿命。这也应用了实用主义。
因此，实用主义是符合人类世界认识世界规律，是人类赖以发展、进步的基础理论，是人类须臾不可离弃的理论，是不证自明的公理。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的基石是科学&quot;&gt;实用主义的基石是科学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;科学是人类认识中最可靠的结晶，是指引人类进步的阶梯。实用主义的基石是科学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学否定的东西，实用主义坚绝否定；
科学支持的东西，实用主义无条件支持。
科学不置可否的东西，实用主义选择性吸收。
实用主义不仅继承科学成果，更继承科学精神和科学方法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的核心是理性&quot;&gt;实用主义的核心是理性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;理性与感性不是冲突的，而是互补的，两者分工不同。面对越复杂、越精细的人类活动，理性应该起支配作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理性不能解决所有问题，但理性可以帮助解决所有问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们是开放的，即一切能说服我们的我们都接受。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的目标是解决具体问题&quot;&gt;实用主义的目标是解决具体问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人类做任何事情都是为了解决某种问题，有时是满足自身的需求，有时是满足他人的需求。因此实用主义的目标就是尽可能完美、高效的解决具体的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实用主义认为人最根本的能力是解决问题的能力，其他能力都是伴随解决问题而生，为解决问题服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学的过程也就是发现问题、解决问题的过程。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的视角是工具论&quot;&gt;实用主义的视角是工具论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;社会的绝大多数衍生物都是工具。工具是为人服务的，人不是为工具而活。工具本身并没有存在的价值，它只有使用价值。工具的好坏也因其给人类的服务而定，能为人类提供优质服务的是优良的工具，不能提供优质服务的是落后的工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从工具的角度是思考事物的价值是实用主义的鲜明特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言是交流的工具。数学、物理、化学是探索的工具。上学读书的根本是掌握这些工具，方便以后创造价值。
道德是规范人行为的工具。也存在不好的道德工具，就比如愚昧的风俗礼教。
法律是保证社会稳定运行的工具。也存在不好的法律，就比如伊斯兰国家的教法。
政府是管理公共事务的工具。人不是为政府活，政府为服务人而活。政府的唯一价值是服务人民，除此以外没有价值。
金钱是资源流通的工具。
宗教是历史上为服务人类而生的工具。现今因为不能提供优质服务而正在消亡。
国家、民族、社团都是人类群居后的衍生工具。
工具论的特点是抓住事物的本质，分析问题时不被枝节所扰。比如：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化也是一种工具，用于指导人的思考、行为等等。当两种文化冲突时，人们选择用起来更顺手的工具、更符合自己对世界认识的工具。因此不存在文化侵略之说，好的工具取代不好的工具是自然选择的结果。宣称失去中国文化就不是中国人，就是本末倒置。实际生活中，中国人使用外国工具还是中国人，文化也不外乎一种工具而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言是交流的工具而已。因此用华丽的辞藻包装空洞的思想仍然是没有价值的；用粗鄙的言语表达扎实的内容仍然是有价值的。因为语言粗鄙忽略内容就是一叶障目，注重辞藻华丽而非提升文章内涵则是买椟还珠。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的根本方法是从实际出发&quot;&gt;实用主义的根本方法是从实际出发&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;世界是物质的，从实际出发就是从物质本身出发，从其中已知的客观规律和条件去探索未知，这是人类探索的必经之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从实际出发，就是承认规律的客观性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有把握客观规律，才可能减轻痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从实际出发是所有实践规律中最要的一条，也是普适的一条。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的优越性在于解放生产力&quot;&gt;实用主义的优越性在于解放生产力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;实用主义把人类从思想的泥潭中拔出来。指出“一切不能指导实际行动的思想，都是不紧要的思想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实用主义还为人类的行动指明的方向，“凡是不能直接或间接产生价值的行为都是无用功，将淹没在时间洪流中。”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实用主义的行动指南是价值导向&quot;&gt;实用主义的行动指南是价值导向&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;物质是运动的，运动本质上是能量的转换和传递。人类的活动也不例外，人类的行为本质上是价值的转换和传递。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳动创造价值，劳动是人类最核心的实践活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的行动指南大致可以分为，快感导向和价值导向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快感导向，即行动的标准在于是否让自己快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;价值导向，即行动的标准在于是否产生价值（是否有意义）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两种行动指南相互重叠，在快感导向中，创造价值是快乐的一种；在价值导向中，追求快乐是价值的一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实用主义旗帜鲜明地选择价值导向为自己的行动指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;价值的特点是可以积累、可以转换、可以传递，而快乐则如同烟花，如同泡沫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以价值为导向，不仅可以收获价值，更可以收获隽永的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;实用主义答疑&quot;&gt;实用主义答疑&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;问一、你所说的实用主义与历史上的实用主义有什么关系？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：最大的不同点在于，我介绍的实用主义明确地选择唯物主义为基本立场，选择科学为基石。而历史上的实用主义并不做此论断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两者的相同点在于，都应用了“追求当前实用价值最优”的思维方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问二、为什么你要坚持唯物主义和科学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：在介绍中我提到了，实用主义的真理观是：不去纠结永恒的真理（绝对的真理）是什么，我们只需要根据当前的信息，判断最可能的真理是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一原则与奥卡姆剃刀原则是相同的。【奥卡姆剃刀：若无必要，勿增实体。】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剃除一切不必要的假设之后，我认为唯物主义和科学是可靠的基石，是目前来看最接近真相的理论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史上的实用主义没有采纳科学方法和唯物主义，是向社会意志的妥协，特别是基督教文化的妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问三、如果事实与实用冲突了，你选择哪个？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我选择事实。因为实用是建立了认识客观规律的基础之上的，不是无本之木。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有尊重事实，才有可靠的实用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家知道经济学理论，价格围绕价值波动，这个价格就是实用，价值就是事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问四、实用主义会导致拜金主义、极端利己主义吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：实用主义并不作价值判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金钱是通用的价值，但不是唯一的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用人认为服务家庭具有最高价值，实用主义就帮他服务家庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用人认为名垂青史具有最高价值，实用主义就帮他成名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问五、实用主义会让人无趣吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：同问四的回答一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果趣味对你很有价值，实用主义会帮你收获更多的趣味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问六、实用主义会让人短视，而陷入局部最优的陷阱吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：因为人没有全局视野，只要是人都会陷入局部最优的陷阱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题是如何爬出局部最优的陷阱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实用主义推崇的理性思维和价值导向会帮助人把视野放得更长远，因此能帮助人爬出局部最优的陷阱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问七、有些人从事的研究看似没有实用价值，但在很多年之后才会发现其价值。实用主义会抹杀人类这些进步的可能吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：同问四的回答一样，实用主义不做价值判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项看似没有经济价值的研究，对其研究者和爱好者还有趣味的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，我在问三中强调“事实是实用的源泉”，探索未知就是扩大实用主义的源头，本身就很有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问八、为什么有些人排斥实用主义？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：因为一些人自动地把经济价值带入为实用价值，认为实用主义会让人道德败坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实道德价值也是一种重要的实用价值。实用主义完全可以让有道德的人做出更加务实的好事，而不是好心干坏事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全文完。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018-11-22/1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018-11-22/1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何使用jekyll搭建自己的个人博客</title>
        <description>&lt;p&gt;工欲善其事，必行利其器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为充分利用github page 和 jekyll 的便利，建议先学习jekyll的使用。
推荐一个教学视频——&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av25864819/&quot;&gt;Jekyll - 静态网站生成器教程&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;git clone https://github.com/Albert-W/cool-panda.git your_site
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;your_site
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;bundler update
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;bundler &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;install&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;bundler &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exec &lt;/span&gt;jekyll serve
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;jekyll 启动网络服务器，点击 http://127.0.0.1:4000 就可查看网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;项目全局配置文件是 _config.yml， 主入口文件是根目录下的index.html, 主页面布局文件是 _layouts/default.html。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个项目结构如下：
&lt;img src=&quot;/assets/images/jekyll-architecture.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018-11-21/how-to-create.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018-11-21/how-to-create.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
